文詠珊做精靈 原聲港式普通話出街一樣吸粉

近年玄幻片在內地十分流行，長拍長有而且仲大受歡迎，如《三生三世十里桃花》﹑《擇天記》…到近來推出的《九州·海上牧雲記》依然深受觀眾喜愛，首播短短4小時收看量就破億人次，十分厲害。

《九州．海上牧雲記》事實上在未開拍之前就引來話題，橫越中國、日本、加拿大等地拍攝，製作約1年時間今年終於播出，令等待已久的電視迷都開心到不得了。劇集陸續播出其中文詠珊飾演的精靈盼兮最受大家關注，不過最美中不足就是她原聲配音帶有香港腔的普通話令視迷有跳戲感覺，令人難以集中。

文詠珊（Janice Man）飾演的精靈盼兮同男主角黃軒飾演的牧雲笙是戀人關係，二人將會發生一段可歌可泣的愛情故事。盼兮其實是海上魅靈一族，作為精靈自然外形上要做改變，見JM只是將頭髮捲起眼部化個大濃妝就已經好突出精靈感覺，而正正因為如此簡單這一個角色為她吸收不少粉絲。皆因她靈氣是介於魅與靈之間，有一種大氣所在與自然同在感覺，可以話是大地女神。簡單的靈氣獲得不少人稱讚「確實好看呀」﹑「美死了美死了」﹑「很安静優雅」…對她極高評價令人開始關注這位來自香港的演員文詠珊。

JM雖然人靚演技又受大家肯定，不過唯一美中不足就是港腔普通話喇！據知，因為製作方與電視台發生問題，導致進度一拖再拖，最後要求一班演員親自回來配音，偶爾睇劇集都會聽得出奇怪的普通話，其中要數來自台灣的張鈞甯與JM，港台口音配上神話劇令人睇的時候覺得突兀。咬字發音不清晰令人難以容忍，不過仍然唔影響大家繼續追睇落去的動力。

事實上，JM自2014年起就開始進軍內地發展，至今拍了4部電視劇，《九州．海上牧雲記》作為她今年唯一一部電視劇，而且該劇無論在豆瓣或是其他網台上都有超過8分以上，極高評價。因為劇集受關注她又有出色的表現，相信要在內地站穩腳步指日可待。

睇錯文翠珊

有時都唔明點解佢同BABY兩個都算同期質素又唔係話好大差距
依家際遇可以咁唔同

黎明

庸脂俗粉

吸粉

個造型...係古裝定時裝

吸閪粉

中國

玄幻劇

一個係小三上位記, 一個係搞自己一步一步捱出黎
點同呢

有樣子兄吹奏左baby咁多年 唔紅就假

石敢當完勝

唔知點解仲係好重mk味

經理人問題
當年baby早向外發展
Jm又亂講野得罪人加上黎明

小學三年級?

算唔算係黃曉明捧人同黎明捧人既分別

好奇怪唔明玄幻劇大陸興得起 係因為主力睇電視既係班侯生仔？

你睇堆主角唔係鮮肉就小花
就知邊D人係睇劇主力啦

Baby醒目識靠明哥
但jm就蠢啦 跟黎明

jm完美

Well~~ 真係嘥晒，明明jm最為人津津樂道嘅係佢一口港式港女單詞英文，如果可以運用埋應該會吸到仲多粉囉

呢套劇個trailer睇落好正

好撚靚